\capitulo{7}{Conclusiones y Líneas de trabajo futuras}

Se procede a detallar las conclusiones que se derivan del desarrollo del proyecto y a realizar un informe crítico indicando cómo se puede mejorar el proyecto y cómo puede continuar su desarrollo.

\section{Conclusiones}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
Se ha conseguido realizar la idea propuesta al principio del desarrollo del proyecto. Los usuarios de la página web de la Universidad de Burgos pueden disponer, si lo desean, de un asistente que los ayude a orientarse dentro de la web, o a resolver ciertas dudas.
\item
El uso de un framework de inteligencia artificial como jCOLIBRI ha conseguido simplificar cierta parte del proceso de desarrollo, sin embargo, también a ocasionado otros problemas inesperados generando complejidad en aspectos que podrían no haberla tenido.
\item
Se han utilizado los conocimientos adquiridos durante la carrera, especialmente los adquiridos durante el último curso del grado, dificultando el desarrollo de la aplicación al cursar estas asignaturas de forma paralela.
\item
Se han ampliado conocimientos en lo relativo a la inteligencia artificial, desarrollo web, HTML, etc.
\item
Se han empleado ciertas herramientas que han aportado un valor añadido a la calidad del trabajo.
\item
El cambio de requisitos supuso un reto al tener que ampliar rápidamente conocimientos sobre técnicas que no eran conocidas en poco tiempo.
\item
Ha sido posible completar el proyecto en el plazo establecido.
\end{itemize}

\section{Líneas de trabajo futuras}

Este proyecto puede avanzar incluyendo distintas funcionalidades:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
Orientar la aplicación a más ámbitos dentro de la Universidad de Burgos, no solamente al guiado dentro de la propia web.
\item
Proporcionar reconocimiento de voz o comandos con los que poder interaccionar con la aplicación.
\item
Ofrecer una apariencia todavía más humana, realizando preguntas por ejemplo para refinar los resultados en caso de tener varios disponibles.
\item
Conseguir responder a preguntas de ámbito general aunque éstas no tengan relación con la Universidad. Por ejemplo otorgar la previsión meteorológica.
\item
Implementar la aplicación para que esté disponible en más plataformas.
\end{itemize}